# 目录

## 工具
*   [命令行](https://github.com/ninghao/path#命令行)
*   [编辑器](https://github.com/ninghao/path#编辑器)
*   [版本控制](https://github.com/ninghao/path#版本控制)
*   [虚拟机](https://github.com/ninghao/path#虚拟机)
*   [前端工具](https://github.com/ninghao/path#前端工具)
*   [正则表达式](https://github.com/ninghao/path#正则表达式)

## 语言
*   [HTML](https://github.com/ninghao/path#html)
*   [CSS](https://github.com/ninghao/path#css)
*   [JavaScript](https://github.com/ninghao/path#javascript)
*   [PHP](https://github.com/ninghao/path#php)
*   [SQL](https://github.com/ninghao/path#mysql)
*   [Swift](https://github.com/ninghao/path#swift)

## 服务
*   [Linux](https://github.com/ninghao/path#linux)
*   [Web 服务器](https://github.com/ninghao/path#web-服务器)
*   [自动化配置](https://github.com/ninghao/path#自动化配置)
*   [Docker](https://github.com/ninghao/path#docker)
*   [阿里云](https://github.com/ninghao/path#阿里云)

## 应用
*   [React](https://github.com/ninghao/path#react)
*   [React Native](https://github.com/ninghao/path#react-native)
*   [Semantic UI](https://github.com/ninghao/path#semantic-ui)
*   [Bootstrap](https://github.com/ninghao/path#bootstrap)
*   [WordPress](https://github.com/ninghao/path#wordpress)
*   [Drupal](https://github.com/ninghao/path#drupal)
*   [Laravel](https://github.com/ninghao/path#laravel)
*   [Node.js](https://github.com/ninghao/path#nodejs)

## 附录
*   [宁皓网](https://github.com/ninghao/path#宁皓网)
*   [Atom 插件列表](https://github.com/ninghao/path#atom-插件列表)
*   [Chrome 插件列表](https://github.com/ninghao/path#chrome-插件列表)
*   [macOS 应用列表](https://github.com/ninghao/path#macos-应用列表)
*   [视频录制](https://github.com/ninghao/path#视频录制)

# 课程列表

## 命令行
我保证在你的工作中一定会用到命令行，尽早熟悉在命令行界面下工作会非常的有帮助。macOS 用户打开 Terminal（终端），Windows 用户打开 Powershell，练习一些常用的命令。
*   [命令行](http://ninghao.net/course/3501)

## 编辑器
准备一款现代的代码编辑器，开始不要浪费太多时间在选择上，用你最熟悉的就行。如果还没谱用哪个，可以跟我一样使用 Atom 编辑器。如果我发现更好的，绝对不会自己偷着用。
*   [Atom：代码编辑器](http://ninghao.net/course/2025)
*   [Emmet：HTML 与 CSS 缩写](http://ninghao.net/course/1123)

## 版本控制
项目的代码要用版本控制工具来管理，这是一定要做的事情，这样你才有机会进步，去跟别人合作。Git 是版本控制工具的一种。macOS 安装 Git 以后可以使用终端来操作，Windows 安装 Git 以后可以使用 Git Bash。
*   [Git：版本控制](http://ninghao.net/course/1882)

## 虚拟机
你打算学一下 Linux，模拟一下服务器环境，搭建一个运行网站的环境，可以在本地创建一些 Linux 系统的虚拟机。用 Vagrant 管理虚拟机简单方便。
*   [Vagrant：虚拟机管理](http://ninghao.net/course/1569)

---

## 前端工具
前端项目相关的工具，需要的时候可以过来学一下。
*   [前端库](http://ninghao.net/course/2939)
*   [前端工具箱](http://ninghao.net/course/3074)
*   [Bower 前端包管理](http://ninghao.net/course/1959)
*   [Grunt 自动化任务](http://ninghao.net/course/1974)
*   [Gulp 自动化任务](http://ninghao.net/course/2000)
*   [Browsersync 浏览器同步](http://ninghao.net/course/2672)
*   [npm：JavaScript 包管理](http://ninghao.net/course/3421)
*   [Babel：JavaScript 编译工具](http://ninghao.net/course/3432)
*   [webpack：模块打包](http://ninghao.net/course/3443)

## HTML
网页上的文字，标题，列表，表格，表单... 这些元素都是用 HTML 标记组成的。
*   [HTML：标记语言](http://ninghao.net/course/3480)

## CSS
网页上的文字，标题，列表，表格，表单的显示样式，比如颜色，大小，阴影，背景... 都是用 CSS 添加的。
*   [CSS：样式语言](http://ninghao.net/course/3455)
*   [CSS：选择器](http://ninghao.net/course/1091)
*   [CSS：Flexbox 布局](http://ninghao.net/course/2948)
*   [响应式网页设计](http://ninghao.net/course/1002)
*   [Sass 基础](http://ninghao.net/course/2094)

## JavaScript
网页上元素的交互功能是用 JavaScript 语言创建的。比如点击了什么，要做什么。提交了表单以后要怎么样处理表单里的数据。
*   [JavaScript 基础](http://ninghao.net/course/1235)
*   [jQuery 基础](http://ninghao.net/course/1295)
*   [ECMAScript 新功能](http://ninghao.net/course/3032)
*   [HTML5：Web 存储](http://ninghao.net/course/1218)
*   [HTML5：应用缓存](http://ninghao.net/course/1279)
*   [HTML5：文件 API](http://ninghao.net/course/1347)
*   [HTML5：Web SQL](http://ninghao.net/course/1381)
*   [HTML5：文件系统](http://ninghao.net/course/1416)
*   [Backbone 基础](http://ninghao.net/course/1444)
*   [Underscore 基础](http://ninghao.net/course/1479)
*   [Backbone 应用实例](http://ninghao.net/course/1510)

## Semantic UI
CSS 与 JavaScript 框架，可以基于它创建应用的用户界面。
*   [Semantic UI 元素](http://ninghao.net/course/2753)
*   [Semantic UI 集合](http://ninghao.net/course/2858)
*   [Semantic UI 视图](http://ninghao.net/course/2779)
*   [Semantic UI 网格](http://ninghao.net/course/2796)
*   [Semantic UI 模块](http://ninghao.net/course/2836)
*   [Semantic UI 应用接口](http://ninghao.net/course/2809)

## Bootstrap
CSS 与 JavaScript 框架，可以基于它创建应用的用户界面。
*   [Bootstrap 3 基础](http://ninghao.net/course/1553)
*   [Bootstrap 4 新功能](http://ninghao.net/course/2921)

## React
Facebook 出品的前端应用框架，可以基于它创建前端应用。
*   [React 基础](http://ninghao.net/course/2967)
*   [React 路由](http://ninghao.net/course/2986)

## React Native
用 React 的方式创建移动端的本地应用，比如 iOS 或 Android 应用。
*   [React 本地应用 #1](http://ninghao.net/course/3001)
*   [React 本地应用 #2 导航](http://ninghao.net/course/3088)
*   [React 本地应用 #3 文本框](http://ninghao.net/course/3114)
*   [React 本地应用 #4 存储](http://ninghao.net/course/3134)
*   [React 本地应用 #5 滚动分页](http://ninghao.net/course/3164)
*   [React 本地应用 #6：oAuth](http://ninghao.net/course/3244)
*   [React Native 组件](http://ninghao.net/course/3389)
*   [WordPress 与 React Native](http://ninghao.net/course/3355)
*   [Drupal 8 与 React Native](http://ninghao.net/course/3371)

---

## 正则表达式
*   [正则表达式](http://ninghao.net/course/4020)

---

## Linux
Linux 是最常用的服务器操作系统，有很多发行版本，比如 CentOS，Ubuntu 等等。
*   [Linux 文件与目录权限](http://ninghao.net/course/2508)
*   [yum：CentOS 包管理工具](http://ninghao.net/course/3507)
*   [systemctl：Linux 服务管理](http://ninghao.net/course/3518)
*   [iptables 防火墙](http://ninghao.net/course/3528)
*   [Syncthing 文件同步](http://ninghao.net/course/2686)

## Web 服务器
*   [NGINX：Web 服务器](http://ninghao.net/course/3996)
*   [LEMP 网站应用运行环境](http://ninghao.net/course/2522)

## 自动化配置
*   [Ansible：自动化配置](http://ninghao.net/course/4032)

## Docker
网站从本地到生产之间的业务流程，使用 Docker 会更简单。只有尝试之后才知道它到底是什么。
*   [Docker：镜像与容器](http://ninghao.net/course/3764)
*   [Docker：存储](http://ninghao.net/course/3808)
*   [Docker：网络](http://ninghao.net/course/3814)
*   [Docker：组合](http://ninghao.net/course/3826)
*   [Docker 容器化应用](http://ninghao.net/course/3840)
*   [Docker：集群](http://ninghao.net/course/3870)

## 阿里云
支持应用运行的服务，可以使用阿里云提供的各种服务。不贵，稳定，可扩展。
*   [阿里云 ECS：Linux 服务器](http://ninghao.net/course/1584)
*   [阿里云 RDS：关系数据库](http://ninghao.net/course/3594)
*   [阿里云 SLB：负载均衡](http://ninghao.net/course/3604)
*   [阿里云邮件推送](http://ninghao.net/course/3631)
*   [阿里云 VPC：专有网络](http://ninghao.net/course/3968)
*   [阿里云 ROS：资源编排](http://ninghao.net/course/3969)

---

## PHP
一种后端应用的脚本语言，Drupal，WordPress，Laravel 都是基于这种语言编写的。
*   [PHP 基础](http://ninghao.net/course/1528)
*   [PHP 面向对象](http://ninghao.net/course/1855)

## MySQL
一种关系类型的数据库管理系统，应用产生的数据可以放在这种数据库里来管理。了解下 SQL 语言的基本用法。
*   [MySQL 基础](http://ninghao.net/course/1736)

## Drupal
内容管理系统，你可以基于它创建自己的应用。企业，政府，大学，娱乐界的很多大牌都相信 Drupal。
### 版本: 7.x
*   [Drupal 日常维护](http://ninghao.net/course/1699)
*   [Drupal 7 基础（上）](http://ninghao.net/course/546)
*   [Drupal 7 基础（下）](http://ninghao.net/course/571)
*   [Drupal 7 多语言](http://ninghao.net/course/497)
*   [Drupal 7 主题开发](http://ninghao.net/course/418)
*   [Drupal Rules 自动化操作](http://ninghao.net/course/798)
*   [Drupal Commerce 电子商务](http://ninghao.net/course/818)
*   [Drupal Services 整合外部应用](http://ninghao.net/course/1188)
*   [Drupal 一分钟](http://ninghao.net/course/982)
*   [创建宁皓网 #1：准备](http://ninghao.net/course/2620)
*   [创建宁皓网 #2：内容结构](http://ninghao.net/course/2644)
*   [创建宁皓网 #3：电子商务](http://ninghao.net/course/2721)

### 版本: 8.x
*   [Drupal 8：字段](http://ninghao.net/course/3150)
*   [Drupal 8：视图（上）](http://ninghao.net/course/3178)
*   [Drupal 8：视图（下）](http://ninghao.net/course/3203)
*   [Drupal 8 开发：控制器与路由](http://ninghao.net/course/3676)
*   [Drupal 8 开发：资源管理](http://ninghao.net/course/3687)
*   [Drupal 8 开发：表单](http://ninghao.net/course/3708)
*   [Drupal 8 开发：区块](http://ninghao.net/course/3719)
*   [Drupal 8：多语言](http://ninghao.net/course/3740)
*   [Drupal 8：REST 接口](http://ninghao.net/course/3335)

## WordPress
蓝色星球上用的最多的内容管理系统，你也可以基于它创建自己的网站应用。
*   [WordPress 基础](http://ninghao.net/course/618)
*   [WordPress 日常维护](http://ninghao.net/course/1767)
*   [WordPress 电子商务网站](http://ninghao.net/course/1775)
*   [WordPress 插件](http://ninghao.net/course/864)
*   [Wordpress 一分钟](http://ninghao.net/course/873)
*   [WordPress 主题开发](http://ninghao.net/course/691)
*   [WordPress 自定义内容类型](http://ninghao.net/course/740)
*   [WordPress 内容关系](http://ninghao.net/course/772)
*   [WordPress 开发：钩子](http://ninghao.net/course/3698)
*   [WordPress 开发：设置](http://ninghao.net/course/3857)
*   [WordPress 开发：计划任务](http://ninghao.net/course/3883)
*   [WordPress 开发：脚本与样式](http://ninghao.net/course/3939)
*   [WordPress 开发：短代码](http://ninghao.net/course/3950)
*   [WordPress 开发：小工具](http://ninghao.net/course/3959)
*   [WordPress REST 接口](http://ninghao.net/course/3315)

## Laravel
这个框架改变了很多人对 PHP 这种语言的看法。
### 版本：4.x
*   [Laravel 4 基础](http://ninghao.net/course/1642)
*   [Laravel 数据库](http://ninghao.net/course/1729)
*   [Laravel 身份验证](http://ninghao.net/course/1921)

### 版本：5.x
*   [Laravel 5：路由](http://ninghao.net/course/3225)
*   [Laravel 5：控制器](http://ninghao.net/course/3258)
*   [Laravel 5：视图](http://ninghao.net/course/3281)
*   [Laravel 5：模板](http://ninghao.net/course/3294)

## Node.js
在服务端运行的 JavaScript。
*   [Node.js](http://ninghao.net/course/3912)

## Swift
创建 iOS，macOS 应用需要用的语言。
*   [Swift 语言](http://ninghao.net/course/3781)

---

## 其它
不知道把它们放到哪里合适。
*   [HTML5 与 Bootstrap 应用实例](http://ninghao.net/course/663)
*   [MixItUp：动画过滤与排序](http://ninghao.net/course/3730)
*   [Plyr 播放器](http://ninghao.net/course/3754)
*   [使用 Ansible](http://ninghao.net/course/2580)
*   [游乐场](http://ninghao.net/course/2707)
*   [oAuth 2.0 身份验证流程](http://ninghao.net/course/3193)
*   [MongoDB](http://ninghao.net/course/3898)
*   [宁皓网](http://ninghao.net/course/3404)

## 废弃
这些课程可以存档了，无聊的时候可以看看当初的傻样。
*   [Joomla 1.5 基础](http://ninghao.net/course/1)
*   [Joomla 1.5 发布网站](http://ninghao.net/course/2)
*   [Joomla 模板架构：T3](http://ninghao.net/course/341)
*   [Joomla 2.5 模板开发](http://ninghao.net/course/291)
*   [Joomla 2.5 权限控制](http://ninghao.net/course/401)
*   [Joomla 模板架构：Gantry](http://ninghao.net/course/884)
*   [Joomla 模板架构：T3](http://ninghao.net/course/914)
*   [Drupal 6 基础（上）](http://ninghao.net/course/5)
*   [Drupal 6 基础（下）](http://ninghao.net/course/6)
*   [Opencart 基础](http://ninghao.net/course/367)
*   [CSS 基础](http://ninghao.net/course/4)
*   [使用网格系统布局](http://ninghao.net/course/271)
*   [Bootstrap 2 基础](http://ninghao.net/course/453)
*   [搜索引擎优化](http://ninghao.net/course/239)
*   [JW Player 播放器](http://ninghao.net/course/1068)
*   [Flowplayer 播放器](http://ninghao.net/course/1042)
*   [CentOS : 在阿里云上运行网站](http://ninghao.net/course/514)
*   [AngularJS 基础](http://ninghao.net/course/2034)
*   [PhoneGap 基础](http://ninghao.net/course/1143)
*   [Photoshop CS5 网页设计](http://ninghao.net/course/3)

# 附录

## 宁皓网

### 前端
*   [Bootstrap 3.x](http://getbootstrap.com/)：CSS 与 JavaScript 框架。
*   [Semantic UI 2.x](http://semantic-ui.com/)：CSS 与 JavaScript 框架。
*   [Plyr](https://plyr.io/)：视频播放器。
*   [Vide](http://vodkabears.github.io/vide/)：视频背景。
*   [ScrollReveal](https://scrollrevealjs.org/)：滚动动画。
*   [Headroom.js](http://wicky.nillia.ms/headroom.js/)：滚动隐藏页头。
*   [Animate.css](https://daneden.github.io/animate.css/)：CSS 动画。
*   [MixItUp](https://mixitup.kunkalabs.com/)：带动画效果的过滤与排序。

### 后端
*   [Drupal 7.x](https://www.drupal.org/)：内容管理系统。
*   [Discourse](https://www.discourse.org/)：论坛。

### 服务
*   [阿里云：ECS - ecs.s1.small - 4 台](https://ecs.console.aliyun.com/)：云服务器。
*   [阿里云：SLB - 1 台](https://slbnew.console.aliyun.com)：负载平衡。
*   [阿里云：RDS - 240M 内存 - 1 台](https://rdsnew.console.aliyun.com/console/index)：云数据库。
*   [阿里云：Memcache - 1G - 1 台](https://ocsnew.console.aliyun.com/)：缓存服务。
*   [阿里云邮件推送](https://dm.console.aliyun.com/)：发邮件的服务。

## Atom 插件列表
*   [emmet](https://atom.io/packages/emmet)：html 与 css 的缩写。
*   [color-picker](https://atom.io/packages/color-picker)：颜色选择工具。
*   [git-plus](https://atom.io/packages/git-plus)：git 在编辑器上的高级功能。
*   [language-nginx](https://atom.io/packages/language-nginx)：nginx 配置文件的高亮显示。
*   [language-babel](https://atom.io/packages/language-babel)：写 React 应用时会用到。
*   [linter-js-standard](https://atom.io/packages/linter-js-standard)：JavaScript 代码风格标准。

## Chrome 插件列表
*   [Empty New Tab Page](https://chrome.google.com/webstore/detail/empty-new-tab-page/dpjamkmjmigaoobjbekmfgabipmfilij)：新建的标签会是一个空白页面。
*   [Postman](https://chrome.google.com/webstore/detail/postman/fhbjgbiflinjbdggehcddcbncdddomop)：开发前端应用时经常会用到。
*   [React Developer Tools](https://chrome.google.com/webstore/detail/react-developer-tools/fmkadmapgofadopljbjfkapdkoienihi)：React 开发工具。
*   [Wappalyzer](https://chrome.google.com/webstore/detail/wappalyzer/gppongmhjkpfnbhagpmjfkannfbllamg)：查看网站是用什么做的。
*   [Vimium](https://chrome.google.com/webstore/detail/vimium/dbepggeogbaibhgnhhndojpepiihcmeb)：用快捷的方式浏览页面。

## macOS 应用列表
*   [Evernote](https://evernote.com/)：笔记。
*   [Snip](http://www.snip.qq.com/)：截图。
*   [Noizio](http://noiz.io/)：自然的声音。
*   [Toggl](https://toggl.com/)：时间跟踪。

## 视频录制

### 软件
*   [Screenflow](http://www.telestream.net/screenflow/)：屏幕录像与编辑软件。
*   [Adobe Audition](http://www.adobe.com/hk_en/products/audition.html)：声音编辑软件。
*   [Handbrake](https://handbrake.fr/)：视频压缩软件。
*   [MetaX](https://www.kerstetter.net/)：媒体文件打标签。

### 硬件
*   [iMac (21.5-inch, Late 2012)](http://www.apple.com/cn/imac/)：苹果一体机。
*   [MacBook](http://www.apple.com/cn/macbook/)：苹果笔记本。
*   [Sennheiser MK4](http://en-us.sennheiser.com/condenser-microphone-studio-recordings-professional-mk-4)：森海塞尔麦克风。
*   [Sennheiser MKS4](http://en-de.sennheiser.com/mks-4)：森海塞尔麦克风防震架。
*   [Sennheiser eW100 G3](http://en-us.sennheiser.com/lavalier-clip-on-microphones-wireless-set-presentation-ew-112-p-g3)：森海塞尔无线麦克风。
*   [Sennheiser MKE2-eW Gold](http://en-hk.sennheiser.com/clip-on-lavalier-microphone-live-speech-instrument-mke-2)：森海塞尔领夹式麦克风。
*   [M-Audio MobilePre](http://www.m-audio.com/)：USB 声卡。
*   iSK Microphone Stand：iSK 麦克风支架。
*   [Canon EOS 5D Mark III](http://www.canon.com.cn/products/camera/eos/lineup/5dmk3/)：佳能全画幅单反相机。
*   [Canon EF 16-35mm f/2.8L II USM](http://www.canon.com.cn/products/camera/ef/lineup/widezoom/ef1635f28lii/)：佳能全画幅单反相机镜头。
*   [Canon EF 100mm f/2.8L IS USM 微距](http://www.canon.com.cn/products/camera/ef/lineup/macro/ef100f28l/)：佳能全画幅单反相机镜头。
*   [Marsace MT-1541T](http://www.marsace.com/index.php/en/products-en/tripods-en/mt-1541-fb1-en)：马小路三角架。
*   [Marsace FB-1R](http://www.marsace.com/index.php/en/products-en/ball-heads-en/fb-series-en/fb-1r-en)：马小路三角架云台。
